---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:28
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-28(玄幻現代)(棄天帝X蒼)同居?

<br/>

清晨的都市許多上班族正準備通勤，身穿淡紫唐裝的蒼提著行李袋的身影也就沒那麼引人注目。

然而棄天帝卻看到了他一個人拎大行李袋，闇黑色的車子駛過蒼的身旁，在蒼轉頭前揚長而去。

蒼拎著行李袋走入異度國際貿易公司門口，守衛處的警衛正打著盹。

牆壁上的時鐘顯示現在離上班時間還有一個多小時，蒼在簽到簿上簽名後直接坐電梯到六十六樓，出電梯門拐彎打卡，他檢視他的打卡單，在二零零九年頭幾個上班日就早到，與他的個性太不合襯。

反正這工作契約只有兩個月，偶爾早到吃點虧也無所謂。

倒是二零零九年這個數字很不吉利，印象中惡魔宣告要反攻的年份好象也有個九，星象學者與預言家曾說過是西元一九九九年，然而魔界曆比人間時間晚上十年，所以實際上應該是二零零九年才對。

世界將在今年毀滅嗎？

蒼把打卡單放好，他心想：如果是指金融世界，的確已經毀滅得差不多了。

金融世界毀滅肇因於人性的貪婪，有時候貪婪的人心比起惡魔更加罪惡，人類會對自己同胞做出的殘忍行徑至少惡魔就做不出來。

『說不定，世界最終會毀滅在人類自己手裡。』蒼說得很小聲，他說給自己聽，不料卻有人附和。

『如果上帝的世界被他所創的亞當與夏娃的後代毀滅，對神而言將是最大的諷刺。』

棄天帝拎起蒼的行李袋，蒼往保溫壺中注入熱水後蓋上蓋子。

原本攝氏一百度的沸水注入保溫壺後會些許降溫，保持在攝氏八十五到九十度，剛好是適合沖泡高山春茶的溫度。

『說錯了。』蒼搖頭。

『你不同意儘管反駁我，我樂於接受挑戰。』棄天帝仍是自信滿滿。

『依照中國的民間傳說，人類是女媧用泥土做的，只有西方才是上帝所造的亞當與夏娃的後代，如果再採納現代學者的理論，人類最原始的祖先是單細胞原核生物，也就是類似細菌一般的生物，再繼續推論可得知上帝的原本面貌是……』

蒼忽然停住不說話，棄天帝自動自發接下去說：『是細菌？上帝的真實面貌是細菌？哈哈哈哈，蒼，你很幽默。』

蒼眨眨眼。『是你說細菌，我可沒接話。中國神話裡的女媧娘娘還有圖畫可看，然而卻沒人真正看過上帝長什麼模樣。』

棄天帝只笑沒回話，蒼又問道：

『你該不會信仰天主教或是基督徒？我真是開玩笑而已，你不會計較吧？』

雖然六道師理論上來說都不會信仰西方宗教，然而也有人中西方宗教都信仰，既承認道尊與佛祖，又承認天主與基督，屬於全世界觀的宗教信仰。

由於宗教信仰是個人的自由，所以六道師也可以自由信仰不同宗教，只要貫徹著除魔衛道的信念就足夠了。

蒼接觸過的六道師通常都是佛道雙修，所以他並沒有思考遇到天主教或基督教徒又是六道師的可能，細想起來又覺得話說得太過輕率了。

『我絕對不會信仰天主，你大可以放心。』

那會不會信仰惡魔？

蒼心裡閃過這個想法，他很快抹掉莫名其妙的疑問。

『談到毀滅世界，你知道關於二零零九年惡魔將毀滅世界的預言嗎？』

蒼邊說著邊注意到棄天帝沒往辦公室方向走，反倒走到電梯前，電梯門開了他也一起進入電梯。

行李與家當都在棄天帝手上，蒼不跟著進電梯也不行。

『喔，我只聽說過西元一九九九年是世界末日，沒聽過二零零九年的說法。是哪個算不準的預言家在電視節目上又大放厥詞？』

蒼看著棄天帝按五十樓的樓層按鈕，他記得五十樓是空置的樓層沒有安排任何一個部門。

『預言家就是我本人。』

剛好電梯門開啟，五十樓與其他樓層截然不同，具有小玄關與鐵置內門，看起來像是私人住宅。

『原來你除了會占卜與看風水外，還會做相當不準的預言，良心建議你還是別當預言家，安心待在我公司做風水部主任就好。』

『我預言準不準等時候到了自然明瞭，天機又豈是凡夫俗子所能參透？』蒼故弄玄虛說道。

神棍啊？

棄天帝笑到想捶牆，接著蒼忍不住好奇心問道：這裡是哪個部門的辦公室？

棄天帝卻學蒼回道：『天機不可洩漏。』

他拿出一把鑰匙打開門上的三層鎖，又再打開氣密門的門鎖後才能進入屋內，屋內加裝人工智能系統只要人一走進就會自動開啟照明與空調，紅檜木製的中式桌椅搭配牆壁上的木製浮雕窗花鏡與橫幅水墨畫妝點出典雅的中國風味。

『以後這裡就是風水部的專屬套房，蒼主任你看看還滿意嗎？』

棄天帝放下蒼的行李袋，又道：

『如果你不滿意還可以再重新佈置，這一層樓都任你使用，裝潢以及家具用品的費用都由公司出，不會扣你薪水。』

棄天帝動作很迅速，而且中國風的裝潢也符合蒼的喜好，蒼不禁想問棄天帝不會老早就準備好這間房，做為金屋藏嬌的用途？

『裝潢還可以，但恐怕我出不起房錢。』

棄天帝笑了笑，手指托起蒼的下巴。

『我想要的房錢你一定出得起。』

蒼甩開他的手。

『萬一我不想出，難不成你要強迫我？』

聽見強迫兩個字，棄天帝的笑容頓時帶了點邪氣，異色魔瞳直盯著蒼，好像想就地把他生吞下去一般。

『蒼，你的提議不錯，我還沒試過強迫人，也許你可以做被我強迫的第一人。』

也對，被金屋藏嬌的人總是要付出代價，不過他可不想真付出這種代價。

由於修練仙道的關係，蒼知道破身會讓他短時間內無法運氣修行，但是他不確定能每次都打贏棄天帝，萬一……

蒼快速打量房子的裝潢，他判斷這住宿的代價有點太高。

蒼心裡有了答案，於是他提起行李袋往外走。

棄天帝卻擋在門口。『你不滿意這房子？』

『非是不滿意，而是付不起房租。』

蒼的表情很為難，他不能夠說出如果做情愛之事會讓自己法力短時間內大減的弱點，所以只能拒絕棄天帝的好意。

棄天帝大概是猜到蒼的難處，然後他快速掠奪蒼的唇瓣。

『租金我已經收了，不會再收其他代價，等你整理好再回六十六樓上班。』

棄天帝走後，蒼很難得地看著門發呆。

他到底是真好心還是欲擒故縱？

不管了，先安頓好再說，大不了兵來將擋，水來土掩，再大不了就三十六計走為上策。

蒼收起棄天帝擱在桌上的鑰匙，將行李袋放到臥房內，當真安心地住了下來。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

